%\documentclass[hyperref={pdfpagemode=FullScreen,colorlinks=true},xcolor=pst,dvips]{beamer}
\documentclass{beamer}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{framed}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bbm}
%\usepackage{pstricks}
\usepackage{ulem}

\usepackage{color}
		
\usetheme{Madrid}
\useinnertheme{rectangles}

\title[]{\rule{\linewidth}{1pt}
		\large Présentation SPARK \& Why3\\
		\rule{\linewidth}{1pt}
}
\author[DOAN]{Cao Sang \textsc{DOAN}\\
			Tuteur: M. Jean-François \textsc{Pradat-Peyre} \& M. Souheib \textsc{Baarir}\\
			Enseignant référent: Mme. Béatrice \textsc{Bérard}}
\institute{UPMC \& LIP6}
\date{\today}

%\AtBeginSection{\frame{\sectionpage}}

\begin{document}

	%\begin{frame}
		%\titlepage
	%\end{frame}
	
	%\begin{frame}
		%\frametitle{Table de contents}
		%\tableofcontents
	%\end{frame}
	
\section{Self-Service vs Proxy}
\begin{frame}
	\frametitle{Self-Service vs Proxy}
	\begin{itemize}
		\item Ada n'a pas spécifié quelle tâche va exécuter la barrière et le corps des entrées.
	\end{itemize}
	$\Rightarrow$ n'importe quelle tâche peut exécuter indépendamment le corps des entrées
	\begin{itemize}
		\item développeur choisit sa propre implémentation d'un objet protégé, soit {\color{blue} Self-Service}, soit {\color{blue} Proxy}.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Self-Service vs Proxy}
	\begin{description}
		\item[Self-Service] Lorsqu'une tâche sort d'un objet protégé, elle réévalue les barrières et choisit la tâche qui attend devant une barrière \textbf{ouverte} et la réveille.
		\item[Proxy] Avant de sortir d'un objet protégé, elle réévalue les barrières, réveille la tâche qui attend devant une barrière \textbf{ouverte} et exécute le corps de l'entrée correspondante. Ensuite elle réévalue, réveille une autre tâche qui aussi attend devant une barrière \textbf{ouverte} et exécute le corps de cette entrée. Elle sort seulement s'il n'existe plus de tâche qui attend devant la barrière \textbf{ouverte}.
	\end{description}
\end{frame}	

\section{Implémentation}
\begin{frame}
	\frametitle{Implémentation}
	\begin{description}
		\item[tabExternalQueue] tableau de taille \textit{nbTask} pour stoker les demandes d'accès à l'objet protégé.
		\item[tabEntryQueue] tableau de 2 dimension, une correspond à \textit{nbEntry}, une autre correspond à \textit{nbTask}.
		\item[tabBarrier] tableau de taille \textit{nbEntry} qui stocke l'état du barrière qui correspond aux entrées.
		\item[isLock] booléen qui désigne l'état de l'objet protégé.
	\end{description}
	Il existe également des variables pour gérer la position actuelle dans les différentes queues.
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Implémentation}
	Appel d'entrée : 
	\begin{itemize}
		\item une demande sera placée dans {\color{blue}tabExternalQueue}
		\item si l'objet protégé est \textbf{libre}, cette tâche le verrouille et enleve sa demande dans {\color{blue}tabExternalQueue}. Sinon elle se met en attente.
		\item cette tâche evalue la barrière associée et ajoute la demande dans la file d'attente de cette barrière {\color{blue}tabEntryQueue}. Si elle est \textbf{fermée}, elle rend l'objet protégé et se met en attente.
		\item Sinon elle exécute le corps de cette entrée et enlève sa demande dans la file d'attente. Avant de sortir, elle réévalue les barrières, réveille et  exécute la première tâche qui attend devant une barrière \textbf{ouverte}, ce processus se répète jusqu'à qu'il n'existe plus de tâche qui attend devant une barrière \textbf{ouverte}. Elle rend l'objet protégé.
	\end{itemize}
\end{frame}
	




\end{document}

